\begin{thm}Soit $f\in\mathcal C^0(\intervalCC01, \R)$. Pour tous $x\in\intervalCC 01$ et $n\in\N^*$, on pose :
	\begin{align*}
		B_nf(x) = \sum_{k=0}^nf\left(\frac kn\right)\binom{n}{k}x^k(1-x)^{n-k}
	\end{align*}
	Alors $\converge{\norm{B_nf-f}_{\infty}}{n}{+\infty}{}{f}$.
\end{thm}

\begin{proof}Soit $x\in\intervalOO 01$. Soit $(X_n)_{n\in\N^*}$ une suite de v.a.r. i.i.d. de loi $\mathcal Ber(x)$. Pour tout $n\in\N^*$, on pose :
	\begin{align*}
		S_n = \sum_{k=1}^n X_k
	\end{align*}
	\begin{itemize}
		\item Soient $\varepsilon\in\R^{+*}$ et $\delta(\varepsilon) = \sup\setst{\abs{f(x) - f(y)}}{(x, y)\in\intervalCC01^2 \text{ et } \abs{x-y}<\varepsilon}$. La fonction $f$ est continue sur $\intervalCC01$, donc uniformément continue d'après le théorème de Heine. Donc $\converge{\delta(\varepsilon)}{\varepsilon}{0}{}{0}$.
		\item D'après le théorème de transfert,
		\begin{align*}
			E\left(f\left(\frac{S_n}{n}\right)\right) &= \sum_{k=0}^n f\left(\frac kn\right)\P(X_n=k)\\
			  &= \sum_{k=0}^n f\left(\frac kn\right)\binom{n}{k} x^k(1-x)^{n-k}
		\end{align*}
		Ainsi,
		\begin{align}\label{eq:polBernsteinTransfert}
			  E\left(f\left(\frac{S_n}{n}\right)\right) = B_nf(x)
		\end{align}
		\item Soient $x\in\intervalOO01$ et $n\in\N^*$. On écrit :
		\begin{align*}
			\abs{B_nf(x) - f(x)} &= \abs{E\left(f\left(\frac{S_n}{n}\right)\right) - f(x)}\\
			  &\le E\left(\mathbf 1_{\left\{\abs{\frac{S_n}{n} - x} \le \varepsilon \right\}}\abs{f\left(\frac{S_n}{n}\right) - f(x)}\right) + \\
			  & \qquad\qquad E\left(\mathbf 1_{\left\{\abs{\frac{S_n}{n} - x} > \varepsilon \right\}}\abs{f\left(\frac{S_n}{n}\right) - f(x)}\right)\\
			  &\le \delta(\varepsilon) + 2\norm f_{\infty}\P\left(\abs{\frac{S_n}{n} - x} > \varepsilon\right)
		\end{align*}
		\item Par inégalité de Tchebichev, $\P\left(\abs{\frac{S_n}{n} - E\left(\frac{S_n}{n}\right)} > \varepsilon\right) \le \frac{1}{\varepsilon^2}\sigma_{\frac{S_n}{n}}^2$. Or, $E\left(\frac{S_n}{n}\right) = x$, donc :
		\begin{align}\label{eq:polBernsteinTchebi}
			\P\left(\abs{\frac{S_n}{n} - x} > \varepsilon\right) \le \frac{1}{\varepsilon^2}\sigma_{\frac{S_n}{n}}^2
		\end{align}
		On calcule :
		\begin{align*}
			\sigma_{\frac{S_n}{n}}^2 &= \frac{1}{n^2}\sigma_{S_n}^2\\
			                         &= \frac{1}{n^2}\sigma_{X_1+…+X_n}^2\\
			                         &= \frac{1}{n^2}\cdot n\sigma_{X_1}^2 \qquad \text{par indépendance}\\
			                         &= \frac 1n\sigma_{X_1}^2 = \frac 1n x(1-x) \le \frac1n
		\end{align*}
		Donc \eqref{eq:polBernsteinTchebi} devient :
		\begin{align*}
			\P\left(\abs{\frac{S_n}{n} - x} > \varepsilon\right) \le \frac{1}{n\varepsilon^2}
		\end{align*}
		Puis, \eqref{eq:polBernsteinTransfert} donne :
		\begin{align*}
			\abs{B_nf(x) - f(x)} \le \delta(\varepsilon) + 2\norm f_{\infty}\frac{1}{n\varepsilon^2}
		\end{align*}
		\item $f$ est continue sur $\intervalCC01$. Donc, en passant à la borne supérieure, il vient :
		\begin{align*}
			\sup_{x\in\intervalCC01} \abs{B_nf(x) - f(x)} \le \delta(\varepsilon) + 2\norm f_{\infty}\frac{1}{n\varepsilon^2}
		\end{align*}
		D'où, lorsque $n\to+\infty$,
		\begin{align*}
			0 \le \limsup_{n\in\N^*} \sup_{x\in\intervalCC01} \abs{B_nf(x) - f(x)} \le \delta(\varepsilon)
		\end{align*}
		Enfin, $\converge{\delta(\varepsilon)}{\varepsilon}{0}{}{0}$, donc :
		\begin{align*}
			&\lim_{n\to+\infty} \sup_{x\in\intervalCC01} \abs{B_nf(x) - f(x)} = 0\\
			\text{i.e.}\quad & \converge{\norm{B_nf-f}_{\infty}}{n}{+\infty}{}{0}
		\end{align*}
	\end{itemize}
\end{proof}
